【香港醒晨】G7為何撐港高舉《中英聯合聲明》？

【香港醒晨】G7為何撐港高舉《中英聯合聲明》？

RFA 自由亞洲粵語

嘉賓︰吳明德博士（經濟時事評論員）

在法國比亞里茨召開的七大工業國集團（G7）峰會於周一（26 日）閉幕，會後成員國發表聯合聲明，提及香港局勢。七國重申 1984 年《中英聯合聲明》的存在以及重要性，又呼籲避免使用暴力。英國首相約翰遜（Boris Johnson）會後表示，七國「深切關注」香港局勢，支持「穩定和繁榮」的香港。

中國外交部發言人耿爽周二（27日）回應，已多次強調香港事務純屬中國內政，任何外國政府組織和個人無權干預。他重申中方的事情，自己會處理好，請七國集團成員不要再居心叵測、多管閒事、圖謀不軌。

香港的事情真的是純屬中國內政嗎？如果香港只是一個像上海深圳一樣的內地城市，西方國家又會否以同樣力度表示關注？「外國勢力」在香港問題上為何擁有發言權？

本集《香港醒晨》再次請來了經濟時事評論員吳明德博士，為大家分析為何「外國勢力」如此關心香港？除了香港被形容為「廿一世紀的西柏林」之外，香港的國際地位對中國與西方發達國家意味著甚麼？

主持︰黎加路

（以上評論純屬主持及嘉賓個人觀點，並不代表本台立場。）

#香港醒晨
#G7
#反送中

--------------------------------------------------

自由亞洲電台（Radio Free Asia）總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

訂閱自由亞洲電台粵語部頻道

自由亞洲電台粵語部 | RFA Cantonese

網址：
Facebook 臉書：
Twitter 推特：
Google +：
YouTube：
SoundCloud:

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信